[情報] 偶像大師直播惹怒中國 中國粉絲要求道歉

說台灣是國家氣氣氣氣氣！手機遊戲《偶像大師 百萬人演唱會！ 劇場時光》在昨天舉辦
台港澳版網路直播，來賓之一的聲優香里有佐用「有人情味的國家」描述台灣，立刻讓許
多搬運直播的中國網友被BAN台，接著還有中國網友呼籲香里有佐趕緊道歉以免阻礙未來
賺人民幣的機會，畢竟承認台灣是國家就不能賺人民幣，不止台灣藝人和公司如此，其他
國家的人也一樣需要接受這種審核啊！究竟會不會被道歉呢……

《偶像大師 百萬人演唱會！ 劇場時光》台港澳版直播！

香里有佐用溫暖（暖かい）來形容台灣的人情味，並且說台灣是自己很喜歡的國家（大好
きな国），接著坐在後方的翻譯則是將兩句話結合成「台灣是一個非常溫暖的國家」，雖
然這個直播節目只在Youtube和Niconico轉播，但是有許多中國粉絲搬運到bilibili之類
的中國網站，結果這句話說出口的瞬間，許多中國網站的台就突然被BAN掉了！

有自稱來自中國的粉絲跑去香里有佐的推特留言，勸她不想跟人民幣過不去就應該趕緊道
歉……

「一直以來承蒙照顧了，我是中國的製作人，我想要糾正一下妳在今天的繁體中文直播說
『台灣是溫暖的國家』，這跟個人的立場無關，而是中國的高層在商業活動上絕對不能忍
受這種說法」
「有佐小姐未來也可能獲得跟中國大陸有關的工作機會，為了有佐小姐的職涯著想，請跟
經紀人或事務所商量，趕緊道歉或說明清楚比較好」

On9 Zhinese

又一可憐人要跪低

玻璃心到

笑下咪算囉,咁撚care
兩岸關係問題,外國人真係撚知咩

抵你比人恥笑啦

屌你老味仲要本來都冇諗住播俾班蝗睇
係班蝗蟲自己轉載人地節目又要玻璃心

厲害了樓主的國